@inproceedings{Wisniewski-Yvon:TALN:2018,
    author = "Wisniewski,Guillaume and Yvon,Fran\c{c}ois",
    title = "Divergences entre annotations dans le projet Universal Dependencies et leur impact sur l'e\'valuation des performance d'e\'tiquetage morpho-syntaxique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "567-576",
    note = "Evaluating Annotation Divergences in the UD Project",
    abstract = "Ce travail montre que la d\'{e}gradation des performances souvent observ\'{e}e lors de l'application d'un analyseur morpho-syntaxique \`{a} des donn\'{e}es hors domaine r\'{e}sulte souvent d'incoh\'{e}rences entre les annotations des ensembles de test et d'apprentissage. Nous montrons comment le principe de variation des annotations, introduit par Dickinson \\& Meurers (2003) pour identifier automatiquement les erreurs d'annotation, peut \^{e}tre utilis\'{e} pour identifier ces incoh\'{e}rences et \'{e}valuer leur impact sur les performances des analyseurs morpho-syntaxiques.",
    keywords = "Erreur d'annotation, analyse morpho-syntaxique, adaptation au domaine.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/18.pdf"
}
